<resources>
    <string name="app_name">유령집사</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>


    <string-array name = "TODAYCOOKIES">
        <item>누군가와 차근차근 대화를 나눠보면 어떨까요?</item>
        <item>매사에 열심인 당신이기에 오늘 하루도 무탈할 거에요.</item>
        <item>사소한 일에 신경쓰기보다는 나에게 집중해보는게 어떨까요?</item>
        <item>오늘은 긍정적으로 생각하는게 큰 도움이 될 수 있을 거에요.</item>
        <item>힘들었던 일들이 마무리되어 한시름 놓을 수 있게 될 거에요.</item>
        <item>삶이 흘러가게 그냥 두는게 좋은 날도 있어요.</item>
        <item>모든 일이 시원시원하게 풀릴 거에요. 정말 기분 좋은 하루인 걸요?</item>
        <item>오늘 하루는 휴식을 취하면서 편안한 하루를 보내 보면 어떨까요?</item>
        <item>재충전하면서 고민거리를 풀어가는 시간이 필요해요.</item>
        <item>진정으로 가치 있는 것은 때때로 효율이 나쁜 행위를 통해서만 획득할 수 있어요.</item>
        <item>만족하지 못해도 웃으며 넘어가야 할 때도 있어요.</item>
        <item>좋은 일도 나쁜 일도 모두 당신의 생각이 그렇게 만드는 거에요. – 셰익스피어</item>
        <item>정신은 천국을 지옥으로 바꿀 수도 있고 지옥을 천국으로 바꿀 수도 있어요. - 밀턴 실락원</item>
        <item>인생에 뜻을 세우는데 적당한 때는 없어요. - 볼드윈</item>
        <item>인생은 가까이서 보면 비극, 멀리서 보면 희극이죠. – 찰리 채플린</item>
        <item>일단 시작하세요. 나중에 완벽해지면 돼요. – 론 무어</item>
        <item>삶이 있는 한 희망은 있어요. – 키케로</item>
        <item>피할 수 없으면 즐기세요. - 로버트 엘리엇</item>
        <item>작은 기회로부터 위대한 업적이 시작돼요. – 데모스테네스</item>
        <item>남 생각에 나를 맞추지 마세요.</item>
        <item>인생은 스스로 되풀이하면서 변화하는 모습의 연속이 아닐까요? - 앤디 워홀</item>
        <item>오랫동안 꿈을 그리는 사람은 마침내 그 꿈을 닮아가요. - 앙드레 말로</item>
        <item>나 자신을 과소평가하지 말아요.</item>
        <item>자신의 의사를 표현해서 오해를 만들지 마세요. 적극적인 대화와 진실된 행동만이 상대의 마음을 얻을 수 있어요.</item>
        <item>지금까지 해온 대로 앞으로도 소신을 발휘하면 문제없을 거에요.</item>
        <item>자신감을 가지고 인연을 만들어 보면 어떨까요?</item>
        <item>서두르면 공든 탑도 무너져요. 금방 좋은 일이 생길 테니 조급해하지 마세요.</item>
        <item>평범함 속의 행복을 추구하세요.</item>
    </string-array>

    <string-array name="COMMONADVICE">
        <item>신경 쓰이는 것이 있다면 메모로 생각을 정리해보면 어떨까요?</item>
        <item>바느질 등의 수작업을 집중해서 하면 잡념을 없앨 수 있어요.</item>
        <item>스트레스가 크거나 화가 나면 ‘가짜 미소’를 지어보세요.</item>
        <item>어질러진 방을 정리해보세요. 단순한 정리 작업에 열중하면 부정적인 감정을 해소할 수 있어요.</item>
        <item>파란색은 신경을 안정시켜줘요. 기분이 좋지 않을 때는 파란색 옷을 입어보면 어떨까요?</item>
        <item>조용히 음악을 감상하거나 노래를 흥얼거려보세요.</item>
        <item>애완동물과 함께 보내는 시간을 늘려보세요.</item>
        <item>감정변화에는 사이클이 존재해요. 보통 5주 간격으로 고조기와 저조기가 반복돼요.</item>
        <item>가볍고 경쾌하게 걸어보세요.</item>
        <item>골치 아픈 일이 있다면, 종이에 그 일들을 쭉 써보고 각각의 해결방법과 기한을 적어보는게 도움될 수 있어요.</item>
        <item>신선한 과일과 채소를 많이 섭취해주세요.</item>
        <item>타인의 평가는 크게 중요하지 않아요.</item>
        <item>생각보다 남들은 당신에게 관심이 없어요.</item>
        <item>실패했다고 자신을 너무 몰아세우지 마세요.</item>
        <item>“이 또한 지나가리라.” 모든 일은 흘러가니 조금만 힘내세요.</item>
        <item>운동, 독서 등 미래를 위한 습관을 만들어보세요.</item>

    </string-array>

    <string-array name="불안">
        <item>불안할 땐 우선순위를 정해 우선순위가 높은 일부터 해보면 어떨까요?</item>
        <item>기분이 좋지 않을 때는 잠시라도 부정적인 정보를 멀리해보세요.</item>
        <item>초조했던 기억을 떠올리려 하면 연쇄적으로 초조함이 밀려온다는 연구결과가 있어요. 평소에는 초조한 기억을 떠올리는 걸 피해주세요.</item>
        <item>부정적인 감정이 들 때는 심호흡을 하거나 물을 마시며 잠시 쉬어 보세요.</item>
        <item>불안한 감정을 글로 써보면 마음이 안정될 수 있어요. 이 때 ‘라고 느낀다’ ‘라고 생각한다’와 같은 단어를 활용하면 효과는 두 배!</item>
        <item>긍정적인 말은 고통을 완화해줘요. 가능한 낙관적인 말을 사용하면 불안을 완화할 수 있어요.</item>
        <item>바로 지금 일어나는 일에 집중해 보세요. 불안은 미래에 집중하기 때문에 생겨나는 거니까요.</item>

    </string-array>

    <string-array name="피로">

        <item>마음이 지쳤을 때는 SNS 접속 시간을 줄이거나 한동안 끊어보세요.</item>
        <item>몸을 움직이지 않으면 더 피곤할 수 있다는 점을 알고 계셨나요? 오랜 시간 동안 움직이지 않았다면 가벼운 스트레칭을 해 보세요.</item>
        <item>30분 정도 따뜻한 햇살을 받아보세요.</item>
        <item>마그네슘, 비타민 D 등을 포함한 영양제를 섭취해 보세요.</item>
        <item>균형 잡힌 식사와 충분한 수분 섭취는 피로감 해소에 큰 도움이 돼요.</item>
        <item>좋은 질의 수면을 취하고 있나요? 수면 패턴을 한 번 점검해 보세요.</item>
        <item>지나친 카페인 섭취는 수면을 방해해 피로감을 줄 수 있어요.</item>
        <item>잠을 너무 많이 자면 오히려 피곤할 수 있어요. 오후 10시에서 오전 7시 사이에 7시간 내외로 자는 습관을 들여보세요.</item>
        <item>디지털 기기를 너무 자주 사용하는 것이 피곤함의 원인일 수 있어요. 디지털 기기의 사용을 조금씩 줄여보는 것은 어떨까요?</item>
        <item>휴일에도 제시간에 일어나야 규칙적인 생체 리듬을 유지할 수 있어요.</item>
        <item>욕조에 따뜻한 물을 채우고 몸을 푹 담가보세요. 혈액 순환을 촉진해 피로감을 풀어줄 수 있어요.</item>
        <item>카페인이 없는 허브차를 마셔보세요. 허브에는 피로감을 줄여주는 성분이 들어 있답니다.</item>
        <item>스트레칭을 자주 해주면 뭉친 곳을 풀어주고 혈액 순환을 촉진시킬 수 있어요.</item>
        <item>신선한 야채와 과일을 섭취하여 몸에 충분한 영양성분을 공급해 주세요.</item>
        <item>잠들기 전 3시간 전까지는 저녁 식사를 마쳐주세요. 야식은 위에 부담을 줄 수 있어요.</item>
        <item>아로마 향기 계열의 제품을 사용하여 심리적 안정을 취해보세요.</item>

    </string-array>

    <string-array name="우울">

        <item>이런저런 고민을 하기 전에 먼저 미소를 지어보면 어떨까요? 때로는 미소가 감정을 바꾸어 준답니다.</item>
        <item>“천 리 길도 한 걸음부터”라는 말이 있죠. 바른 방향으로 딱 한 걸음만 내딛어보세요.</item>
        <item>성취할 자신이 있는 목표를 세 가지만 세워 보세요. 구체적이고 의미 있는 장기 목표를 세우는 것은 행복에 한 걸음 다가가는 방법이랍니다.</item>
        <item>밤에는 부정적인 생각이 들기 쉬워요. 밤보다는 아침에 일기를 써보면 어떨까요?</item>
        <item>매일 한 시간 이상 야외에서 걸어보세요. 운동은 기분을 좋게 해주는 호르몬인 도파민과 세로토닌의 활성도를 높여 우울감을 완화해 줄 수 있어요.</item>
        <item>30분 정도 따뜻한 햇살을 받아보세요.</item>
        <item>불면증은 우울증을 악화시킬 수 있어요. 매일 같은 시간에 자고 일어나는 습관을 들여보세요.</item>
        <item>체온을 높이면 우울감을 완화할 수 있어요. 기분 전환할 겸 반신욕이나 사우나를 하러 가보는 건 어떨까요?</item>
        <item>오늘은 방을 깔끔하게 청소하고 집안을 꾸며보는 건 어떨까요?</item>
        <item>음악을 들으며 신나게 춤춰보세요. 아니면 노래방 어플을 켜고 시원하게 소리쳐 보세요. 스트레스가 확 풀릴지도 몰라요.</item>
        <item>아무나에게 연락해 만나서 그동안 못다한 이야기를 나눠보세요.</item>
        <item>내 도움이 필요한 누군가에게 조그만 도움의 손길을 내밀어보는 건 어떨까요? 봉사활동을 하며 뿌듯함을 느껴보세요.</item>
        <item>당신을 소중하게 여기는 사람이 많아요. 그들에게 당신의 마음을 털어놓아 보세요.</item>
        <item>우울한 사람들의 대부분이 수면 장애를 경험한다고 해요. 혹시 요즘 잠에 들기 힘들진 않았나요?</item>
        <item>영양섭취가 균형적이지 않으면 우울해지기 쉬워요. 식단을 점검해보는 시간을 가져보면 어떨까요?</item>
        <item>우울한 이유에 대해 정확히 알고 계시나요? 종이에 ‘내가 왜 우울한가’에 대해 쭉 써 내려가 보세요. 정확한 원인을 찾으면 감정을 조절하기 수월해질 수 있어요.</item>
        <item>가끔은 서점에 가서 끌리는 책을 읽어보세요.</item>

    </string-array>

    <string-array name="스트레스">

        <item>질 좋은 수면은 스트레스를 눈에 띄게 낮춰줘요.</item>
        <item>매일 꾸준히 운동하면 스트레스를 25%정도 낮출 수 있어요.</item>
        <item>음악을 들으며 신나게 춤춰보세요. 아니면 노래방 어플을 켜고 시원하게 소리쳐 보세요. 스트레스가 확 풀릴지도 몰라요.</item>
        <item>아침에 하루의 계획을 세워보세요. 그리고 가장 중요한 업무 3가지를 먼저 처리하는 습관을 길러보세요.</item>
        <item>지나친 완벽주의를 갖고 있진 않나요? 모든 것을 완벽하게 해내기는 어려워요. 우선순위를 정해 효율적으로 스트레스를 관리해보세요.</item>
        <item>휴식 시간이 지나치게 부족하지는 않나요? 1-2시간 마다 물을 마시거나 짧은 산책을 하며 휴식을 취하는 것이 좋아요.</item>
        <item>큰 스트레스가 있을 때 호흡을 가다듬는 것은 기분 관리에 큰 도움이 될 수 있어요.</item>
        <item>요가는 긴장을 완화하고 집중력을 향상시키는 좋은 운동이에요. 한 번쯤 시도해보면 어떨까요?</item>
        <item>일상을 방해하는 요소가 너무 많지는 않나요? SNS, 이메일, 문자 등을 확인하는 시간을 줄여보세요.</item>
        <item>평소에 평온함을 느끼는 장소가 있나요? 스트레스 받는 날에는 그 장소에서 힐링해 보세요.</item>
        <item>카페인 섭취 후 불안감이나 두근거림을 느낀 적 있나요? 그렇다면 하루 카페인 섭취량을 줄이는게 좋아요.</item>
        <item>생활 속 감사했던 일들을 적어보세요. 일상의 소중한 가치를 발견할 수 있을 거에요.</item>
        <item>웃긴 영상, 공연 등을 보며 크게 웃어보세요.</item>
        <item>스스로의 마음을 돌아보고 내 마음이 살펴보세요. 그리고 내가 진정으로 원하는 것이 무엇인지에 대해 생각해보면 ‘나’를 더 이해하는데 도움이 될 거에요.</item>
        <item>빠른 스트레스 해소를 원한다면 껌을 씹어보세요.</item>
        <item>좋아하는 향을 가진 에센셜 오일이나 향초를 사용해 보세요.</item>
        <item>혹시 거절을 못해서 원하지 않는 일을 떠맡게 되진 않았나요? 싫은 일에는 단호하게 거절하는 습관을 들여보세요.</item>


    </string-array>

    <string-array name="좌절">

        <item>나의 강점과 약점을 파악해 알맞은 목표를 세워보세요.</item>
        <item>살면서 누구나 실수는 저지를 수 있어요.</item>
        <item>타인이 이룬 성과를 기준으로 자신을 평가하지 마세요.</item>
        <item>누구나 부정적인 면을 갖고 있어요. 당신은 어떤 부분에서 열등감을 느끼나요?</item>
        <item>긍정적인 자기 암시는 용기와 투기를 만들어요. 외쳐보세요, ‘나는 뭐든지 할 수 있다!’</item>
        <item>나의 단점만 바라보고, 장점은 간과하고 있진 않나요? 너무 자책하지 마세요.</item>
        <item>문제를 정확히 인식하고 실체를 똑바로 바라보는 것이 문제 해결의 첫걸음이에요. 할 수 있어요!</item>
        <item>세상은 늘 공평하지는 않아요. 가끔씩 찾아오는 불행은 필연적이니, ‘이 또한 지나가리라.’라고 생각해주세요.</item>
        <item>합당한 목표를 세우고 이뤄 나가 보세요. 자존감이 높아지는 계기가 될 거예요.</item>
        <item>실패 후에 부정적인 감정이 드는 건 당연해요. 마음껏 감정을 느끼고 분출하면 후련해질 거예요.</item>


    </string-array>


    <string-array name="자존감">

        <item>다른 사람들과 자신을 지나치게 비교하고 있진 않나요? 남과 비교하는 대신 내가 원하는 것에 초점을 맞춰보세요.</item>
        <item>긍정적으로 생각하는 습관을 가져 보세요.</item>
        <item>너무 크고 야심찬 목표는 실패로 이어지기 쉬워요. 실현 가능한, 단기의 목표를 세워보세요.</item>
        <item>현실을 회피하고 있진 않나요? 힘들더라도 현실을 직시하고 조금씩 헤쳐 나가 보세요</item>
        <item>규칙적으로 운동하는 습관을 가져보세요. 자존감이 크게 올라갈 거에요.</item>
        <item>‘할 수 있다’라고 속으로 자주 말해보세요. 그리고 목표를 잘 해내면 스스로에게 칭찬해 주세요.</item>
        <item>새로운 악기나 운동을 배워보면 어떨까요? 아니면 뜨개질 등의 소소한 취미를 시작해 보는 것도 좋아요.</item>
        <item>일주일에 세 번 30분 동안 가벼운 운동을 해보세요.</item>
        <item>명상, 요가, 원예 활동은 차분하고 긍정적으로 만들어주는 좋은 활동이에요.</item>
        <item>영양가가 풍부한 음식들로 구성된 식사를 하는 것은 감정 조절에 중요해요.</item>
        <item>당신은 생각보다 많은 성취를 이루어 왔어요. 사진, 기념품 등을 돌아보거나 이전에 작성한 공책이나 일기를 읽어보세요.</item>
        <item>원데이 클래스를 수강해 보는건 어떨까요? 새로운 재능을 발견할지도 몰라요.</item>
        <item>내 도움이 필요한 누군가에게 조그만 도움의 손길을 내밀어보는 건 어떨까요? 봉사활동을 하며 뿌듯함을 느껴보세요</item>

    </string-array>

    <string-array name="SLEEPADVICE">

        <item>해가 진 뒤에는 밝은 빛을 피해주세요.</item>
        <item>낮에는 햇볕을 쬐며 산책해 보세요.</item>
        <item>잠자기 편한 환경으로 만들어 주세요. 너무 춥거나 너무 더운 곳에서 자면 수면에 방해를 받을 수 있어요.</item>
        <item>침대 또는 침실은 자는 용도로만 사용하세요.</item>
        <item>침대에서는 인터넷 서핑이나 영상 시청을 피해주세요.</item>
        <item>자기 전에 준비 단계로 반복적인 루틴을 만들면 더 효과적으로 수면을 취할 수 있어요.</item>
        <item>자기 전에 카페인은 피해주세요.</item>
        <item>자기 3시간 전에는 식사를 피하는 것이 좋아요.</item>
        <item>자기 전에 너무 긴장하고 있지는 않나요? 긴장을 풀어주고 다시 잠에 들어 보세요.</item>
        <item>침대에서는 수면 외의 행동은 하지 않는 게 좋아요.</item>
        <item>침대에서 스마트폰을 보는 행동은 피해주세요.</item>
        <item>졸리지 않을 때는 침대에 눕지 않는 게 좋아요.</item>
        <item>침대에서 잠들지 못하고 생각이 꼬리를 물고 이어지면 뇌는 침대가 생각을 하는 장소라고 인식해요.</item>
        <item>규칙적인 생활을 위해서는 취침 시간뿐만 아니라 ‘기상 시간’을 맞추는 것도 중요해요.</item>
        <item>기상이 늦으면 잠도 늦게 와요.</item>
        <item>아침에 눈을 뜨자마자 최대한 빨리 창가로 가면 수면 패턴 개선에 도움이 된답니다.</item>
        <item>취침 전에 의도적으로 주위를 어둡게 만들면 더 쉽게 수면에 들 수 있어요.</item>
        <item>근력 운동은 수면의 질을 향상시켜요.</item>
        <item>커튼을 열고 자면 규칙적인 수면 패턴 유지에 도움이 돼요.</item>
        <item>다시 알림 기능에 너무 의지하지 마세요.</item>
        <item>잠에서 깨면 바로 옷을 갈아입어 보세요.</item>
        <item>아침에 단것을 먹어보세요.</item>
        <item>아침은 든든하게, 저녁은 가볍게 먹으면 생체리듬을 조절하기 쉬워요.</item>
        <item>휴일에 몰아서 자는 습관은 좋지 않아요. 평일과 휴일의 기상시간 차이를 3시간 이하로 유지해보세요.</item>
        <item>발목을 따뜻하게 하고 자면 잠에 쉽게 들 수 있어요.</item>
        <item>수면 유도 영상을 침대에 누워서 보는 것은 오히려 좋지 않아요.</item>
        <item>취침 전에는 스마트폰보다는 종이 매체로 책을 읽어주세요.</item>
        <item>저녁에는 고강도 운동을 피하고 집안일이나 가벼운 산책을 해주세요.</item>
        <item>코골이 때문에 걱정이라면 옆으로 몸을 말고 자보세요.</item>
        <item>하루 종일 졸리다면 졸린 시간대를 분석해보세요.</item>
        <item>습관적인 카페인 섭취를 자제해보세요.</item>

    </string-array>

</resources>

